【警察身為公職人員，執法期間，向人講粗口，真係好唔啱】

「記你老母」
「自由閪」

小朋友聽到，有樣學樣點算？
身為公務人員，應該以身作則。
而家樹立一個壞榜樣，直頭係一鼓歪風（an unhealthy wind）

2013-07-31 HKT 18:39
一 名 女 教 師 日 前 不 滿 警 方 處 理 旺 角 西 洋 菜 街 攤 位 的 手 法 ， 用 粗 口 責 罵 警 員 ， 教 協 發 表 聲 明 表 示 ， 涉 事 教 師 林 慧 思 當 日 本 著 其 政 治 信 念 表 達 意 見 ， 是 可 以 理 解 ， 但 她 在 與 警 方 爭 執 中 的 言 辭 過 激 過 火 ， 則 屬 不 當 。

教 協 又 說 ， 有 報 道 指 ， 有 團 體 計 劃 以 行 動 聲 討 林 慧 思 ， 教 協 認 為 這 些 做 法 不 必 要 ， 相 信 事 件 對 學 校 及 教 職 員 都 造 成 很 大 困 擾 ， 呼 籲 各 界 以 平 常 心 對 待 事 件 。

記住！
講粗口就係唔啱！

撤回

錢大康：絕不容忍學生語言暴力侮辱他人
2018年1月21日 16:35 Share to Facebook

【Now新聞台】浸會大學校長錢大康向師生及校友發信，對上星期三有學生在語文中心作出不當行為表示痛心及難過，又稱會按既定紀律程序，嚴肅處理事件。

浸會大學一批學生上周三到校內的語文中心抗議，不滿浸大去年起推出普通話豁免試，要求學生合格才可畢業，期間有學生以粗口與教師爭執。錢大康向師生及校友發信，指作為老師，最痛心及難過莫過於看到學生的不負責任行為，指校方會按既定的紀律程序，嚴肅處理事件。

他又指大學教職員一向重視同學意見，樂於解答同學疑問，但絶不認同也絕不容忍語言暴力和侮辱他人的行為。錢大康指大學和社會對大學生有很高的期望和道德要求，即使只有一位同學的行為有所偏差，所有浸大人都要承受惡果。

大學生講粗口就唔啱。
警務人員講粗口都係唔啱。
總之粗口爛舌就係錯。

On9

浸會大學校長錢大康話講粗口就係唔啱。，咁麻煩隨便出聲譴責警察講粗口。

粗口議員與暴力政黨\夏夕雨

時間：2019-05-15 03:17:47

民主黨胡志偉公然用粗口辱罵特首，令全社會嘩然。然而，上周六立會開會時，反對派又一次製造極端暴力事件。其間有人包圍主席台，建制派與反對派更一度對罵與推撞，范國威「跌倒」，甚至需要送院治療。

又是一場鬧劇。現在的立法會宛如世界知名的大劇院，定期上演年度大戲，但不同的是，演員的演技、舞台效果，以及燈光音響的配合實屬筆法潦草。香港作為一個國際大都會、世界創科中心，在大眾印象中留下的竟然全是這些亂七八糟的事，這對於建立一個專業形象沒有半點好處。但有些人卻樂此不疲、循環往復地扮演着自己的反對派角色，這就跟某些時裝表演中，模特們故意跌倒博取關注是一個道理。時裝模特們的表現也一樣，如果真的是故意自導自演，下一次機會還會大駕光臨嗎？當然不會！請好自為之。

之所以如此「勞師動眾」，就是因為修訂《逃犯條例》的爭議。反對派自以為是地認為，內地司法制度比不上香港，故反對特區政府將疑犯移交與內地，並要求通過「港人港審」的建議。生活中，港人習慣把「公平」掛在嘴邊，可是對於「港人港審」的要求又是否真的公平呢？20多年前，香港已經回歸祖國懷抱，是中國領土主權不可分割的一部分。換句話說，香港身上有明顯的中國印記，那麼在「一國」前提下，我們當然應該一視同仁，我們到底有什麼理由可以理直氣壯地要求在內地觸犯法律的香港人有權留在香港受審，從而保障自己的利益呢？我們又憑什麼篤信內地的司法制度就一定比不上香港呢？數據顯示，在過去幾年時間裏，內地警方已經向香港移交了約170名疑犯，而香港卻從未向內地移交疑犯。數字不是已經可以說明一切了嗎？

特區政府要堅定立場，不能持續退讓，一味退讓換來的只有反對派更加肆無忌憚與囂張跋扈，這場鬧劇就是最好的證明。而反對派議員們的拙劣演技，也只是為了增添他們的政治談判籌碼罷了。但是，我們應該清楚一點，不要讓政治蒙蔽我們的雙眼，大好年華，我們還有很多其他的事情要做。而香港的國際形象也不應該被政棍們的私心所吞噬。想要發展，得靠實力與機遇，並非演技。 專欄作家、山東省青聯委員

麻煩大公報出聲遣責講粗口嘅警察。
記住，講粗口就係唔啱！

梁天琦粗口辱警 四被告帶頭衝擊\大公報記者 周峻
時間：2018-12-06 03:17:26
來源：大公報

旺角暴動案四名被告梁天琦、李諾文、林傲軒、容偉業被控暴動、非法集結、襲警等七項控罪，控方昨完成開案陳詞。呈堂影片可見四名被告均站在示威最前線。

控方資深大律師郭棟明於庭上播放2016年2月8日晚至翌日的影片。郭強調，暴動罪非一瞬即逝的罪行，陪審團應留意影片中，四名被告的動作、行為、語言，是否干犯所控的罪行。

當晚警員多次呼籲第一被告梁天琦不要再煽動群眾作出衝擊行為，惟梁天琦身邊有數十名戴口罩及持盾示威者，他手持擴音器卻指稱：「我無煽動，而家係選舉集會，根據公安條例，毋須你（警察）批准」，又再高叫「×你老母，如果你要（警察）玩，香港人、『本民前』同你玩大佢」。

影片清楚顯示，當黃台仰大叫「三、二、一，去！」時，四名被告均在前排衝擊警方防線。第二被告李諾文在梁與警方對峙期間不時和應，大叫：「收皮啦（警察），我叫你收皮！」並從後方接過盾牌準備向前衝擊；第三被告林傲軒向示威者示範舉盾牌抵擋的動作，他亦有向警方防線投擲硬物。

梁天琦講粗口要譴責。
警察講粗口都要譴責。
記住，講粗口就係錯。
大公報話嘅。

長毛爆粗鬧煲呔 劉慧卿未警告
2009-03-27
社民連繼擲蕉、搶講稿後，又因為語言暴力惹起爭議。昨日的立法會財委會特別會議上，梁國雄點名叫罵：「你叫曾蔭權X街啦！」但是財委會特別會議主席劉慧卿（民主黨副主席）卻未有制止，唐英年昨晚對劉慧卿沒有制止粗言感到「非常失望」。

明批唐英年 暗踩劉慧卿

社民連立法會議員梁國雄，昨日在立法會財委會特別會議上，多次批評安老院輪候時間過長，並夾雜粗話。在提到目前有7,000個老人未等到編配政府院舍時，梁國雄不滿官員回應，怒斥「你們這樣回答，你叫曾蔭權X街啦！」

梁國雄（長毛）自言此舉是挑戰政務司司長唐英年，因唐英年早前曾經表達對議員語言暴力的不滿。梁國雄批評對方不懂「X街」、「臭四」等詞語的意思，便要求議員不要說，是胸無半點墨的表現。期間更暗罵劉慧卿：「你都唔識呢兩個字，你點裁？」黃毓民更補充一句「無得裁」以示肯定。

期間，梁國雄也批評唐英年曾說「條條揈」，是帶頭講粗口，特首曾蔭權亦曾說「狗噏」。梁國雄更表示：「我現在要唐英年道歉，話我講粗口，他夠膽就與我電視辯論，識不識書。」

被暗指不知詞源，沒有資格裁定議員是否「爆粗」的劉慧卿雖然滿臉不悅，但是只着長毛問回問題，並要求長毛「唔好嘈啦」，卻未有運用主席權利作出任何警告或要求停止。

三子包圍甯漢豪理論

坐在官員席上的財經事務及庫務局副秘書長甯漢豪，自言「拿出勇氣」要求發言，對長毛的言論作出反擊，她說，「我諗甚麼叫粗口呢，不需要語言專家(去界定)，如果我自己是作為一個有子女的媽媽，教導子女時會不會用剛才梁國雄議員用的兩個字呢？如果不會，這個便是我心中的尺度……所以我鄭重地提出，放膽地提出，這兩個字是粗言穢語。」

劉慧卿其後表示會議不能再繼續，決定暫時休會，要求議員在偏廳處理語言問題。她亦鄭重要求議員，無論言論是否粗口，不應再說不適合議會的語言。社民連三子在休會期間一度包圍甯漢豪理論，但民主黨張文光及工業界林大輝則為甯解圍。

唐英年昨晚表示，有個別議員繼續無視《議事規則》，多次使用粗言穢語，會引起公眾反感，亦會對議會形象造成負面影響。他批評財委會主席劉慧卿，未能即時採取有效措施制止有關議員的言語，感到非常失望，期望立法會能盡快採取有效措施，確保官員在出席立法會各種會議時，不再受粗暴言語或行為的滋擾。根據《議事規則》第45條，如議員行為極不檢點，主席即須命令其立即退席。

唐認曾說話不小心

對於唐英年以往曾說「吊吊揈」，他強調兩者的性質截然不同，但承認自己說話不小心，「我知道我或許在一些議會上用詞不小心，但當時我絕對無意冒犯任何人，我明白作為一個公眾人物，社會對我們是有期望的，所以我會小心。但部分議員，他們的語言是刻意用粗言穢語辱罵他人，我認為將兩者混為一談，實在是擾亂視聽。」

劉慧卿昨日向唐英年回信，重申在周二的會議上，沒有注意到有議員對官員使用粗言穢語及冒犯性的語言，但她已在翌日兩度提醒議員，不接受在會議期間使用冒犯性的語言。

會後長毛重申「X街」言論無問題，黃毓民指唐英年與一眾電子傳媒「串謀」打壓社民連：「唐英年不繼話我哋講粗口，是想醜化我們，將我地打做成壞人，而一眾的電子傳謀，則將我哋講『X街』時『嘟』咗我哋，等人以為我地講啲帶有生殖器官的粗口。」

而社會民主連線立法會黨團則在網上發表聲明，指：「仆街是指被追斬仆臥於街道之上，並在死後沒有人來『收屍』，暗指該人遭遇眾 叛親離或親信全被誅滅（引致沒有人替其收屍）。」

講粗口點都係唔啱。
粗口係語言暴力。
警察講粗口，應該被譴責。